【獨家】共軍疑疫情嚴峻 習不再去軍營

信奉「槍桿子裡出政權」的中共，一向將掌控軍隊視為重中之重。然而今年中國國家主席習近平除了年初曾探訪一次地方駐軍外，就沒再踏足軍營；反常之處令外界生疑。《大紀元》獨家獲得的中共準軍事部隊的核酸檢測報告，揭示了讓習近平怯步的原因之一，或許是中共軍內存在疫情。

中共疾控中心2月17日的檢測報告顯示，2020年2月12日疾控中心病毒病所收到新疆生產建設兵團疾控中心送檢的9例新冠病毒（中共病毒）病例標本共9份；2月17日病毒病所對樣本進行核酸檢測後，9份樣本中驗出8個陽性。

高達90%的檢測陽性率，意味著建設兵團的中共病毒感染情況相當嚴峻，成為中共準軍事組織疫情的一個縮影。

習近平今年出訪避開軍營

與中國疫情爆發幾乎同步的，是習近平的出訪行程，出現了不同尋常的變化。

中共靠暴力奪取政權，領導人素來將升官加薪、視察慰問，作為籠絡軍方的老套路。視察駐軍一度成了習近平巡視地方的標準行程之一。但今年疫情爆發後，習近平一反常態，再未踏足軍營半步。

據對陸媒報導的不完全統計，習近平在過去兩年的離京行程中，高頻率探訪地方駐軍（含軍事院校）。例如2018年，習至少8次視察了各地駐軍或軍校；2019年，習走訪軍營的次數增加到至少9次。

但到了今年，習近平最近一次視察地方駐軍，是在1月19日視察雲南邊防駐軍，1月20日，習近平還在昆明接見當地駐軍軍官。就在同日，習對疫情做出所謂重要指示，中國就此進入了疫情爆發階段。

此後在陸媒公開報導中，習近平依舊頻頻離京、巡視地方，但再未見到任何他走訪軍營的報導。

共軍成疫苗的「白老鼠」

今年以來，中共軍方在為數不多的通報中一直堅稱「零感染、零死亡」，然而，日前一項中共病毒疫苗的「突破性」消息，洩露了中共軍隊的疫情或極度嚴峻。

6月29日天津康希諾生物公司發布公告，稱其與中共軍事科學院聯合開發的重組新冠疫苗（Ad5-nCoV）， 已於6月25日獲得中央軍委特批供解放軍內部使用。

康希諾表示，根據《中國人民解放軍實施〈中華人民共和國藥品管理法〉辦法》有關規定，Ad5-nCoV現階段僅限軍隊內部使用，未經軍委後保部批准，不得擴大接種範圍。

不過，鑒於疫苗開發至少需要經過3期臨床試驗，而康希諾的Ad5-nCoV疫苗截至6月11日只完成了1期及2期臨床試驗。

這意味著，中共中央軍委特批共軍內部使用該疫苗，其實是拿共軍作為疫苗試驗的「白老鼠」。

與此同時，中共軍方所謂「零感染、零死亡」的說法備受外界質疑，尤其是中共軍隊深度介入了中國的疫情防控。

3月中共國防部發言人說，解放軍赴武漢抗疫的醫護人員無一人感染，海外執行任務的中國軍人也無人感染病毒。4月中共官方報導稱，解放軍總醫院在努力實現「打勝仗、零感染」的目標。

美國《外交政策》雜誌發表評論說，如果中共軍隊隱瞞軍中疫情，說明軍方對公布備戰狀況高度敏感，也表明了中共軍方的虛弱和不自信。

共軍說法暗示疫情存在

實際上，6月24日中共國防部發言人吳謙在記者會上稱，全軍部隊在疫情防控條件下練兵備戰，「著眼把疫情影響降到最低」，包含網路練兵、小編組練兵、基地封閉練兵和差異化練兵。

時政評論員李林一認為，中共軍方的說法似乎暗示軍中疫情的存在；而中央軍委居然特批解放軍作為疫苗的試藥白老鼠，更突顯中共軍隊中的疫情可能十分嚴峻，甚至已到了「病急亂投醫」的地步。李林一認為，這可能是習近平怯步軍營的真正原因。

大紀元出嘅都係假消息，我話嘅

唔洗燈啦 其他國家有幾多%中 就估到中國有幾多人感染 未計D人隨地吐啖呢D加成

中國或成最大贏家
多難興邦
又贏

連燈燈力全開：「中共或成最難被推翻的政權」

你見佢水災都唔放啲蟹軍出嚟做下show就知天下太平冇事啦

解放自己
身先士卒

好偉大呀

大紀元⋯

who cares
it's a weapon
use it

真

大紀元係反共，不過D消息太浮誇，好難令人相信。
以佢財力，如果肯實事求是，絕對可以喺國際線發揮更大影響力。

啱

大紀元係反共既咩

唔怪得習大大唔敢同印度開拖

親自指揮 親自部署

大紀元fake news

fake news 唔信

法輪功D人創辦...

《大紀元時報》是一份發行多語種及多國域性平面報刊的國際新聞機構。編輯總部位於美國華盛頓。無國界記者引述新聞自由組織稱，大紀元以批評中共當局，尤其是中共當局侵犯人權的行為而聞名。該報由法輪功支持者於2000年在紐約創辦......